//--------Science--------

let science1 = [
  {
    numb: 1,
    question: `Quel est le plus petit os du corps humain ?`,
    answer: "L'étrier",
    options: shuffleArray(["Le vomer", "Le marteau", "L'étrier", "L'enclume"]),
  },
  {
    numb: 2,
    question: `Combien y a-t-il de muscles dans le corps humain ?`,
    answer: "Environ 600",
    options: shuffleArray([
      "Environ 1500",
      "Environ 1000",
      "Environ 100",
      "Environ 600",
    ]),
  },
  {
    numb: 3,
    question: `Où se situe le triceps ?`,
    answer: "À l’arrière du bras",
    options: shuffleArray([
      "À l’avant du bras",
      "À l’avant de la cuisse",
      "Au bas du dos",
      "À l’arrière du bras",
    ]),
  },
  {
    numb: 4,
    question: `Combien y a-t-il de phalanges sur le pouce ?`,
    answer: "2",
    options: shuffleArray(["1", "2", "3", "4"]),
  },
  {
    numb: 5,
    question: `Combien l’adulte a-t-il de dents avec les dents de sagesse ?`,
    answer: "32",
    options: shuffleArray(["28", "32", "34", "36"]),
  },
];
let science2 = [
  {
    numb: 1,
    question: "Quel est l'élément chimique dont le symbole est 'O' ?",
    options: shuffleArray(["Oxygène", "Or", "Hydrogène", "Carbone"]),
    answer: "Oxygène",
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Qui a proposé la théorie de la relativité ?",
    options: shuffleArray([
      "Isaac Newton",
      "Albert Einstein",
      "Galilée",
      "Niels Bohr",
    ]),
    answer: "Albert Einstein",
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Quel est le plus grand organe du corps humain ?",
    options: shuffleArray(["Cerveau", "Peau", "Foie", "Cœur"]),
    answer: "Peau",
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Quelle est la planète la plus proche du soleil ?",
    options: shuffleArray(["Vénus", "Terre", "Mars", "Mercure"]),
    answer: "Mercure",
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "Quel est le processus par lequel les plantes fabriquent leur propre nourriture ?",
    options: shuffleArray([
      "Respiration",
      "Photosynthèse",
      "Fermentation",
      "Digestion",
    ]),
    answer: "Photosynthèse",
  },
];
let science3 = [
  {
    numb: 1,
    question:
      "Quel scientifique est connu pour ses travaux sur la génétique et les lois de l'hérédité ?",
    options: shuffleArray([
      "Charles Darwin",
      "Gregor Mendel",
      "Louis Pasteur",
      "James Watson",
    ]),
    answer: "Gregor Mendel",
  },
  {
    numb: 2,
    question:
      "Quel est le nom de la force qui attire les objets vers le centre de la Terre ?",
    options: shuffleArray(["Électricité", "Magnétisme", "Gravité", "Friction"]),
    answer: "Gravité",
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Quel est l'acide nucléique qui porte l'information génétique ?",
    options: shuffleArray(["ARN", "ADN", "Protéines", "Lipides"]),
    answer: "ADN",
  },
  {
    numb: 4,
    question:
      "Quel est le gaz à effet de serre le plus abondant dans l'atmosphère terrestre ?",
    options: shuffleArray([
      "Dioxyde de carbone",
      "Méthane",
      "Oxygène",
      "Azote",
    ]),
    answer: "Dioxyde de carbone",
  },
  {
    numb: 5,
    question:
      "Quel est l'organe responsable de la circulation du sang dans le corps humain ?",
    options: shuffleArray(["Cœur", "Poumons", "Foie", "Reins"]),
    answer: "Cœur",
  },
];
